\documentclass[unixfonts]{ltxdoc}
\usepackage[fntef,UTF8]{ctexcap}
\usepackage{texnames}
\usepackage[no-sscript]{xltxtra}
\usepackage{listings} % 程序源码格式输出
\usepackage{color} % 颜色相关
\usepackage[vmargin={0.5cm,0.5cm}]{geometry}
 \topmargin 0.5 true cm
 \oddsidemargin 1 true cm
 \evensidemargin 1 true cm
 \textheight 21 true cm
 \textwidth 14 true cm
%设定英文字体
\setmainfont{Nimbus Roman No9 L} %改成其他字体如 Times New Roman
%%  {\Huge \textbf{小学数学FAQ}}
\title{肉夹馍}
%\author{\href{mailto:roover.wd@gmail.com}{Wang Dian}}
\usepackage[colorlinks,bookmarks=false,pdfstartview=FitH,pdftitle=thoughtsofmime,pdfauthor=leafduo]{hyperref}

% 源代码显示配置
\lstloadlanguages{TEX}
\lstset{basicstyle=\linespread{1.0}\zihao{-6},breaklines,numbers=none,extendedchars=false,framexleftmargin=10mm,frame=single,backgroundcolor=\color[RGB]{245,245,244},keywordstyle=\bfseries\color[RGB]{130,0,0},identifierstyle=\bfseries\color[RGB]{0,0,130},numberstyle=\color[RGB]{41,41,255},commentstyle=\it\color[RGB]{130,130,130},stringstyle=\rmfamily\slshape\color[RGB]{255,0,0},showstringspaces=false,tabsize=4}
\thispagestyle{empty}
\begin{document}
\begin{center}
  {\huge \textbf{肉夹馍}}
\end{center}
\section{泡肉}
把5-10斤肉放入水中除去腥水，冬天用40度的温水，夏天用凉水。隔20分钟换次水，共泡1小时。

最好是猪前后腿肉，肥七瘦三。
\section{调料}
调料包可用两次，冷却后再放入冰箱，放在盘子上就行，不要罩盖子。

小香：一把，八角（八个角才是真的）：七、八个，花椒：半把，白胡椒：20-30粒，肉蔻：一个（拍开），草寇：五个，桂丁：六、七个，香沙：三、四个，沙仁：十来个，良姜：一个，百里香：一手心/一撮，香叶：六、七片，白蔻：一手心，三奈：二片，甘草：一手心，生姜：五六片（小手指长），香果：半个/四分之一。

以下为中药，最好少放一点儿：


丁香：二个，桂皮：一拇指关节长，荜拨：一个，草果：一个（拍开），白芷：一片。


调料洗两三遍，如果是清香味则成功，如果是中药味则失败。
\section{熬肉}
把泡好的肉放入热锅中烫去毛，切成拇指粗细的块状，加入20斤水，20勺盐（二两左右），加入两小块冰糖（大拇指甲大小），一大勺糖色（一、二两），锅内水变红黑色。大火熬，烧开后加一两白酒去肉腥味。然后继续大火熬30分钟，中火熬30分钟，小火熬30分钟。然后提出调料包，若肉少可以早点儿提出调料包。每天熬开一次，可以长时间保存。消耗掉肉后可加入新肉，逐渐减少盐和糖色，每次减二勺左右，白酒和冰糖不变。

\section{白吉馍}
一斤面（高筋面），三克酵母，五克泡大粉，半斤四十度水，面要和硬点儿。和面时揉滑了就行了，然后用60度温水醒面，记住盖上保鲜膜。电饼档180度-200度。面饼要蓬松。擀面时要快，向后拉擀面杖要用力，一个饼擀三次。
\end{document}